{
    "question": "suhu suatu benda 77 derajat F. Jika suhu benda tersebut diukur dengan termometer celcius, mala akan menunjukkan suhu ?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "77 derajat farenhait ke celcius adalah 25.000 celcius<br>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "77-32/1.8=25\u00b0C<br>Cara mencarinya<br>(fahrenheit-32)/1.8=",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "apa-penyebab-terjadinya-badai-701",
            "question": "Apa penyebab terjadinya\u00a0 badai?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "penyebab terjadinya badai adalah :<br>suhu udara - udara panas dikelilingi udara dingin, jadi badai.<br><br>kelembaban udara - jika suatu daerah lebih kering scara ekstrim dibanding daerah skitar yg lembab, bakal badai.<br><br>letak geografis - sub tropis lebih sering kena badai daripada daerh lain<br><br><span>musim - musim dingin banyak membawa angin badai<br></span><br><br>semoga bermanfaat",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span><strong><em>suhu udara - udara panas dikelilingi udara dingin, jadi badai.</em></strong><br><strong><em>kelembaban udara - jika suatu daerah lebih kering scara ekstrim dibanding daerah skitar yg lembab, bakal badai.</em></strong></span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagian-terkecil-dari-magnet-yang-masih-bersifat-seperti-magnet-896",
            "question": "Bagian terkecil dari magnet yang masih bersifat seperti magnet",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "bagian terkecil dari setiap benda adalah atom<br>demikian hal nya dengan magnet :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "buatlah-daftar-aplikasi-percobaan-dari-metode-pemisahan-campura-981",
            "question": "buatlah daftar aplikasi (percobaan) dari metode pemisahan campuran dalam kehidupan sehari-hari dan dalam kegiatan industri",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>*Sentrifugasi --&gt; memisahkan<span>\u00a0sel-sel darah dari plasma darah\u00a0<br></span></span><span><span>*</span><span>Distilasi --&gt; penyulingan minyak\u00a0</span><span>bumi menjadi berbagai produk turunan<br></span></span><span><span>*Kromatografi --&gt; pengecekan kandungan tertentu dalam urin<br></span></span><span><span>*Sublimasi \u00a0--&gt; \u00a0</span><span>kapur barus\u00a0</span></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "gaya-ani-300-newtongaya-amir-400-newtondan-gaya-tono-650-newton-408",
            "question": "gaya ani 300 newton,gaya amir 400 newton,dan gaya tono 650 newton. jika ani dan amir bekerja sama untuk melawan tono dalam tarik tambang , berapa resultannya dan ke arah mana tali bergerak?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "reseltan gaya = 300+400-650 = 50<br>ke arah ani dan amin<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-disebut-hukum-newton-3-113",
            "question": "Apa yang disebut hukum newton 3?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "hukum newton 3 : gaya aksi dan reaksi dari dua benda memiliki besar yang sama, dengan \narah terbalik, dan segaris. Artinya jika ada benda A yang memberi gaya \nsebesar F pada benda B, maka benda B akan memberi gaya sebesar \u2013F kepada\n benda A. F dan \u2013F memiliki besar yang sama namun arahnya berbeda. Hukum\n ini juga terkenal sebagai hukum aksi-reaksi, dengan F disebut sebagai aksi dan \u2013F adalah reaksinya.<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Hukum 3 Newton menjelaskan bahwa setiap ada gaya aksi akan timbul gaya reaksi yang besarnya sama tetapi arahnya berlawanan. <span><br></span><span><br></span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "denibagusherman-wili-dan-andre-bermain-tarik-tambangdeni-dan-b-709",
            "question": "deni,bagus,herman wili dan andre bermain tarik tambang.deni dan bagus berada di sebelah kiri dengan gaya masing-masing 160 N dan 300N. adapun herman ,willi,dan andre berada di sebelah kanan yng masing-masing gayanya 200N,150N,dan 50N. berapakah perpaduan gaya-gaya mereka da kemana arahnya.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "160+300=460<br>200+150+50=400<br>460-400=60 ke arahherman wili, andre\u00a0",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "F (1) = 160 N + 300\u00a0N = 460 N<br>F (2) = 200 N + 150 N + 50 N = 400 N<br>R = 460 - 400 = 60 N ke kiri",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "untuk-melihat-objek-lensa-yang-dilihat-langsung-oleh-mata-adalah-140",
            "question": "Untuk melihat objek lensa yang dilihat langsung oleh mata adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<strong>Lensa okuler,</strong> adalah lensa mikroskop yang terdapat di bagian ujung atas tabung berdekatan dengan<strong><em> mata pengamat,</em></strong> dan berfungsi untuk memperbesar bayangan yang dihasilkan oleh lensa obyektif berkisar antara 4 hingga 25 kali.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bandingkan-kandungan-energi-yang-dimiliki-oleh-karbohidratlemak-115",
            "question": "bandingkan kandungan energi yang dimiliki oleh karbohidrat,lemak,dengan protein,jika jumlahnya sama,jelaskan !",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "sebenarnya jumlahnya tdk harus sama,<br>tetapi kalu sama memengaruhi cara kerja organ pencernaan kita\u00a0<br>:)",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "kandungan energi dalam karbohidrat = 4 kalori<br>kandungan energi dalam protein = 4 kalori&#039;<br>kandungan energi dalam lemak = 9 kalori",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-bisa-terjadi-radiasi-dari-laptop-alat-elektronik-lain-875",
            "question": "Bagaimana bisa terjadi radiasi dari laptop / alat elektronik lainnya ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "karna laptop atau alat eletronik lainnya mengeluarkan cahaya",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "perkiraan-metode-pemisahan-campuran-yang-dapat-dilakukan-untuk-me-895",
            "question": "perkiraan metode pemisahan campuran yang dapat dilakukan untuk memperoleh kembali silikon murni yang telah dibuat menjadi chip komputer\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Dengan cara Ekstraksi pemberian silikon murni encer",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}